{
    "question": "Tentukan banyak suku dari deret berikut    a.6\u00b19+12+15+.....=756\r\n b.56+51+46+41+.....=-36\r\n c.10+14+18+22+.....=640",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a) Sn = n/2(2a +(n-1)b)<br>\u00a0 \u00a0 756=n/2(2.6 + (n-1)3)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0756x2 = n(12+ 3n-3)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a01512=12n+3n2-3n<br>\u00a0 \u00a0 \u00a01512=3n2+9n<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 3n2+9n-1512=0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 n2+3n-504=0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 (n+24) (n-21)=0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0n+24=0 atau n-21=0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 n=-24 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0n=21(benar karena paositif)<br>b)Sn=n/2(2a+(n-1)b)<br>\u00a0 \u00a0-36=n/2(2.56+(n-1)-5<br>\u00a0 \u00a0-36x2=n(112-5n+5)<br>\u00a0 \u00a0 -72 = n(117-5n)<br>\u00a0 \u00a0 -72 = 117n-5n2<br>\u00a0 \u00a0 5n2-117n-72=0<br>\u00a0 \u00a0 (n-120/5)5(n+3/5)=0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0n-24 =0 atau 5n+3=0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0n=24(benar) \u00a05n=-3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0n= -3/5<br>c)Sn=n/2(2a+(n-1)b)<br>\u00a0 \u00a0 640=n/2(2.10+(n-1)4<br>\u00a0 \u00a0 640=n/2(20+4n-4)<br>\u00a0 \u00a0 640=10n+2n2-2n<br>\u00a0 \u00a0 640=2n2+8n<br>\u00a0 \u00a0 2n2+8n-640=0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0n2+4n-320=0<br>\u00a0 \u00a0 (n+20)(n-16)=0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0n+20=0 atau n-16=0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0n=-20 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 n=16(benar)<br>\u00a0 \u00a0\u00a0",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "diketahui-suku-banyak-px-x4-3x3-2x2-x-6-tentukan-sis-787",
            "question": "Diketahui suku banyak p(x) = x4 + 3x3 - 2x2 - x + 6. tentukan sisa pembagian suku banyak p(x) oleh q(x) berikut!    a. q(x) = x+1\r\nb. q(x) = 2x-1\r\nc. q(x) = 2x2 + x - 1",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. sisa : 8\nb. sisa : 105/16",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-koordinat-a1-p-5-b2-4-4-dan-c-1-2-q-jik-179",
            "question": "Diketahui koordinat A(1, p, 5), B(2, -4, 4), dan C(-1, 2, q). jika A, B, dan C segaris, nilai p+q = .......    pembahasan nya juga yaaa, tolong di bantu ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{}{AB} = \\left[\\begin{array}{ccc}1-2\\\\p-(-4)\\\\5-4\\end{array}\\right] = \\left[\\begin{array}{ccc}-1\\\\p+4\\\\1\\end{array}\\right] [/tex]<br><br>[tex] \\frac{}{BC} = \\left[\\begin{array}{ccc}2-(-1)\\\\-4-2\\\\4-q\\end{array}\\right] = \\left[\\begin{array}{ccc}3\\\\-6\\\\4-q\\end{array}\\right] [/tex]<br><br>Sehingga :<br>Karena segaris maka :<br>AB segaris BC atau sama saja dengan AB = BC<br><br>[tex]\\left[\\begin{array}{ccc}-1\\\\p+4\\\\1\\end{array}\\right]= k \\left[\\begin{array}{ccc}3\\\\-6\\\\4-q\\end{array}\\right][/tex]<br><br>Maka :<br>- 1 = k3<br>k = -1/3<br><br>Untuk nilai p :<br>p + 4 = -6k<br>p + 4 = -6(-1/3)<br>p + 4 = 2<br>p = 2 -\u00a04<br>p = - 2<br><br>Untuk nilai q :<br>1 = k (4 - q)<br>1 = (-1/3) ( 4 - q)<br>- 3\u00a0= 4 - q<br>- 3 - 4 = - q<br>- 7 = - q<br>q = 7<br>\u00a0<br><strong>Maka untuk p + q</strong><br><strong>= - 2 + 7</strong><br><span><strong>= 5</strong></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mobil-dengan-kecepatan-80kmjam-memerlukan-waktu-2-jam-15-774",
            "question": "sebuah mobil dengan kecepatan 80km/jam memerlukan waktu 2 jam 15 menit . jika kecepatan mobil 100km/jam waktu yang diperlukan untuk menempuh jarak yang sama .. ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jarak tempuh = 80/60x135 = 180.\njadi waktu yg diperlukan = 180 : 100/60 = 180 x 60/100 = 108 menit atau 1 jam 48 menit. (tolong bedakan tanda : dan / ya)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sebuah mobil dgn kecepatan 80km/jam memerlukan waktu 2jam 15 menit. jika mobil tsb melaju dgn kecepatan 100km/jam maka waktu yg diperlukan adalah 1 jam 48 menit.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suku-ke-5-suatu-deret-geometri-adalah-15-dan-suku-ke-8-adalah-120-927",
            "question": "Suku ke 5 suatu deret geometri adalah 15 dan suku ke 8 adalah 120.rasio deret itu adalah ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "u5=15\nu8=120\nu5=a.r^(5-1)\n=a.r^4\nu8=a.r^(8-1)\n=a.r^7\nu8/u5=(a.r^7)/(a.r^4)\n120/15=r^3\n8=r^3\nr=2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-diketahui-fungsifx-5x-3-2x-1-x-528",
            "question": "Jika diketahui fungsi\u00a0f(x) = ( 5x + 3 ) / (2x \u2013 1 ) ,\u00a0x\u00a0\u2260\u00a0 \u00bd\u00a0 dan\u00a0g(x) = 3x\u00a0+ 2 maka (f\u20131\u00a0o\u00a0g)(x) adalah\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f(x) =<u> 5x + 3\u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02x - 1<br><br>y =<u> 5x + 3\u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 2x - 1<br>y(2x-1) = 5x + 3<br>2xy - y = 5x +3<br>2xy\u00a0-\u00a05x = 3 + y<br>x(2y - 5) = 3 + y<br><br>x =<u> 3 + y\u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a02y - 5<br><br>f-1 =<u> 3 + x\u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02x - 5<br><br>(f-1 o g) = \u00a0<u> \u00a03 + 3x +\u00a02\u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02(3x + 2) - 5<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u00a0<u> \u00a03x + 5 \u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 6x + 4 - 5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =<u> 3x +\u00a05\u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a06x - 1",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "derajat-suku-banyak-5x2-x2-3x34x-2-adalah-872",
            "question": "Derajat suku banyak (5x\u00b2-x)\u00b2\u00a0 (3x\u00b3+4x-2) adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(5x^2 - x)^2 (3x63 + 4x - 2) = (25x^4 -10x^3\u00a0+ x^2) (3x^3 + 4x - 2)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 75x^7 + 100x^5 - 50x^4 - 30x^6 - 40x^4 + 20x^3 + 3x^5 + \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a04x^3 - 2x^2<br><br>Karena pangkatnya yang paling besar adalah 7 maka persamaan di atas berderajat tujuh.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "agar-deret-geometri-x-1x1x-1x-x-1-jumlahnya-mempunyai-434",
            "question": "Agar deret geometri x-1/x,1/x, 1/x (x-1),... jumlahnya mempunyai limit, nilai x harus memenuhi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "|r|&lt;1\u00a0<br><br><span>[1/(x-1)]^2&lt;1\u00a0</span><br><br><span>x&gt;2 atau x&lt;0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-pembilang-dan-penyebut-sebuah-pecahan-adalah-38-jika-pemb-665",
            "question": "Jumlah pembilang dan penyebut sebuah pecahan adalah 38, jika pembilang dan penyebutnya masing-masing dikurangi 4, maka nilai pecahan itu menjadi 3/7.    Tentukan pecahan tersebut.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "misal pembilang = x<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0penyebut = y<br><br>x+y = 38 \u00a0persamaan 1<br><br><u>x-4</u> \u00a0=<u>3</u> \u00a0 persamaan 2<u><br></u>y-4 \u00a0 \u00a0<u>7<br></u><br>7(x-4) = 3(y-4)<br>7x-28 = 3y-12<br>7x-3y=-12+28<br><br>7x-3y=16 persamaan 3<br><br>\u00a0Persamaan 1 - persamaan 3<br><br>kalikan persamaan 1 dengan 7<br><br>7(x+y) = 38 x 7<br>7x+7y=266 \u00a0<br><br>eiminasi dengan persamaan 3<br><br>7x + 7y = 266<br><u>7x - 3y= 16 -<br></u>10y=250<br>y=25<br>sub y=25 ke persaamaan 1\u00a0<br><br>x+25 =38<br>\u00a0x=13<br><br>jadi,pembilangnya 13,penyebutnya 25<br><br>JADI PERSAMAANNYA ADALAH 13/25<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-diketahui-2x2-x12-dibagi-x-a-sisanya-15-maka-nilai-a-441",
            "question": "Jika diketahui 2x\u00b2-x+12 dibagi (x-a) sisanya 15, maka nilai a?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02x + 2a - 1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0____________<br>x-a /2x^2 -\u00a0x + 12<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 2x^2 - 2ax<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 ---------------- -<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 2ax\u00a0- x + 12<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 2ax - 2a^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 ---------------- -<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 -\u00a0x + 2a^2 +12<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 - x + a<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 ---------------- -<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2a^2 +\u00a0a +12 = 15<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2a^2 + a +12 - 15 = 0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2a^2 +\u00a0a - 3 = 0<br>\u00a0 \u00a0 (2a + 3) (a - 1)<br><br>\u00a0 \u00a0a = -3/2 atau a\u00a0= 1",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-magga-dan-apel-75-buah-jika-perbandingan-78-banyak-buah-a-560",
            "question": "Jumlah Magga dan Apel 75 Buah jika perbandingan 7:8 Banyak Buah Apel adalah.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawabannya mangga=35<br>apel=40<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Mangga = m<br>Apel = a<br>\u00a0<br>m + a = 75<br>\u00a0m : a\u00a0= 7 : 8\u00a0<br>\u00a0Apel = 8/7 x \u00a075\u00a0<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a085 , 71 \u00a0 ( dibulatkan )<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 86\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}